

1. JavaScript is a web programming language, that is, 
a language that enables you, the designer of your website, 
to control how a web page -----.

a. behaves
b. presentation
c. static content
Ans: a

2. To insert a JavaScript script in an HTML page, 
you use the <script> ... </script> tag. Don't 
forget the closing </script> tag!.for Embed which one is true .

a. script goes to body
b. script goes to head
c. script goes to oudtside body and head.

Ans: a,b

3. Need to apply the same code to several pages in your website, 
then packaging your JavaScript code into a separate file is your 
best bet how you import to you page.

a. <script type="text/javascript" src="yourjavascript.js"></script>
b. <script type="text/javascript" href="yourjavascript.js"></script>
c. <link rel="style" href="yourjavascript.js"/>

ans: a 

4. JavaScript is a sequence of statements to be executed 
by the browser.which one is not true for js

a. JavaScript is case sensitive 
b. JavaScript define variable by type.  
c. In javaScribt must use semicolon for each statement.

Ans: b,c

5. JavaScript variables are used to hold values or expressions.
A variable can have a short name, like x, or a more descriptive name. 
which is rule of nameing variable?

a. Variable names are case sensitive (y and Y are two different variables)
b. Variable names must begin with a letter, the $ character, or the underscore character
c. Each character after the first character can be a letter, an ( _ ) underscore, 
	a ( $ ) dollar sign, or a number
d. none of the
e. all of them
 
Ans: e

6. A variable declared within a JavaScript function becomes LOCAL and can only 
be accessed within that function.Variables declared outside a function become 
GLOBAL, and all scripts and functions on the web page can access it.
which one is true for Local variable .

a. Local variables are deleted before the function is completed.
b. Local variables are deleted as soon as the function is completed.
c. Local variables are deleted when you close the page.

Ans: b
  
7. <script > 
      var salary; docment.write(salary);
   </script>
   what is the result?
a. undefined with no error
b. undefined with  error
c. blank or 0 

Ans: a

8. <script > 
       docment.write(salary);
   </script>
   what is the result?
a. undefined with no error
b. undefined with  error
c. blank or 0 

Ans: b

9. var x=10; y=++x +20; what is the value of x,y?

a. 10 30
b. 11 31
c. 11 20

ans: b

10. var x=10; y=20 z=30; what is the  expression for the output 3030 ?

a. x+z+y
b. x+''+y+z
c. x+y+''+z

Ans: c

11. var x=10; y=20 z='30'; var result=x+y*z;
  
a. 610
b. 3030
c. NaN

Ans: a

12. var x=10; y=20 z='30 Tk'; var result=x+y*z;
  
a. 610
b. 3030
c. NaN

Ans: c

13. The ( = ) operator is used to 

a. It is not a sign for equality.
b. do stand for equality, compares only values
c. do stand for equality,compares both values and data type

Ans: a

14. what is the result of  total
	unit=10;
	price='30.50 taka';
        tota=10*parseInt(price);

a. nan
b. 300
c. 305

Ans: b

15. How maney literal of Javascript

a. 5
b. 8
c. 7

Ans: c

16. How one is not literal of Javascript

a. Char
b. number
c. undefined

Ans: a

17. whitch one is not number literal 

a. 20
b. oxff2345
c. 0xffwew
d. 459e-1

Ans: c


18. what is the output 
    var age=16
    if(age<18 );
     document.write("under age ");
     document.write("well come")	

a. under age well come
b. under age 
c. well come

ans: a

19. what is the output 
    var age=16
    if(age<18 )
     document.write("under age ");
     document.write("well come")	

a. under age well come
b. under age 
c. well come

ans: a

20. what is the output 
    var age=16
    if(age<18 );
     document.write("under age ");
    else  
    document.write("well come")	

a. under age well come
b. under age 
c. well come
d. Syntex error

Ans: d


21. var ch=-10;
    switch(ch){
	case 1 : ch++; break;
	case 2 : ch++; break;
	default: ch++; 
        case 3 : ch++; break;
	case 4 :	ch++;
	}
	document.write(ch)
a. -8
b.  8
c. 10

Ans: a

22. For the following code fregmant  
    for(i=10;i<3;i++)
    document.write(i);

a. 12
b. No output
c. 10 

Ans:b

 
23. For the following code fregmant  
    for(i=10;i<3;i++)
    document.write(i);

a. 12
b. No output
c. 10 

Ans:b

24. For the following code fregmant 
    for(i=1;i<4;i++){
       if (i<2) continue;    
    document.write(i);
    }

a. 12
b. 23
c. 34

Ans: b

25. For the following code fregmant 

<script >
 out:
 for(j=1;j<=3;j++){
 for(i=1;i<=j;i++){
 if (i==j) continue out;    
    document.write(i);
 }
}
</script>

a. 122
b. 112
c. 113

ans: b

26. i=10;
    while(i<=10){
    i++;
    }
   how maney times increase  
a. 1
b. 10
c. 0 times.
    
ans: c


27. i=10;
    while(i>10){
    i--;
    }
how maney times repeat  

a. 1
b. 10
c. 0 times.
d. more then 10 times
    
ans: c


28. i=10;
    do{
    i--;
    }while(i>10)
how maney times repeat  

a. 1
b. 10
c. 0 times.
d. more then 10 times
    
ans: a


29. var i=0;

for (i=0;i<=10;i++)
  {
  if (i==3)
    {
    break;
    }
  document.write("The number is " + i);
  document.write("<br />");
  }

how maney times repeat  

a. 1
b. 10
c. 0 times.
d. 3

Ans: d

30. how function define As Data-

a. var f=new Function("Exp1" ,"Exp2","returm Exp1+Exp2");
b. var f=new function("Exp1" ,"Exp2","returm Exp1+Exp2");
c. var f=function(Exp1 ,Exp2){returm Exp1+Exp2};
d. var f=Function("Exp1" ,"Exp2","returm Exp1+Exp2");

Ans:a,c

31. How do you get user reaction form JS-

a. write ,open,close
b. prompt,alert,conform
c. input,text,focus

Ans:b

32. how do you declear Object ?

a. var person={fname:"John",lname:"Doe",age:25}; 
b. var person =new Object();
c. var p=Object();

Ans: a,c

33. what is the property of function 

a. functionName.length
b. functionName.args
c. functionName.length()

Ans: a,b

34. screen has some read only prorperty. which one is not screen properties
a. screen.height
b. screen.colorDept
c. screen.color

Ans: c

35. how do you delclear an Array?

a. var data=new Array();data[0]=20;data[1]=30;data[2]=25;
b. var data=new Array(20,30,25);
c. var data=(20,30,25);

Ans:a,b

36. The typeof operator is unary, which return

a. only object
b. only String
c. object, String, boolean

Ans: c

37. var family=new Array("Dad","Mom","Sue","Kris");
    delete family[2];

a. Dad , Mom, Kris
b. Dad , Mom, Sue, Kris
c. Dad , Sue, Kris
d. Sue, Kris

Ans: a

38. The setInterval() method repects a script action every so many milliseconds
The statement is-
a. True
b. False

Ans: a

39. Which is not window method-

a. open()
b. close()
c. moveBy()
d. resizeTo()
e. None

Ans: e

40. The Date object return 

a. date
b. time
c. date and time
d. None

Ans: c

41. toUpperCase() method transforms a string to all 

a. lowercase
b. uppercase
c. no change
d. toString

Ans: b

42.Which range Milliseconds expressed

a. 0 to 59
b. 0 to 999
c. 0 to 23
d. a, b

Ans: b

43. Which is correct syntex about Frame?

a. parent.frames[2]
b. parent.frames[0].name
c. a, b
d. None

Ans: c

44. The history object (previously visited) is a property of the______object.

a. window
b. String
c. properties
d. HTML body

Ans: a

45.Which are HTML and JavaScript catagories?

a. Mouse events
b. Key events
c. Form events
d. page/window/image events
e. above all

Ans: e

46. Seven mouse events can be used to trigger a JavaScript program. 
Which is not following them-

a. onDblClick
b. onMouseOver
c. onMouseLost
d. None

Ans: c

47. JavaScript recognizes key events-
a. onKeyPress
b. onKeyDown
c. onKeyUp
d. all

Ans: d

48. HTML element in Buttons are

a. <input type=button>
b. <input type=checkbox>
c. <input type=image>
d. <input type=reset>
e. a and d
f. a,b,c,d

Ans: f

49. parseInt() used for convert which data type?

a. String
b. Integer
c. both
d. None

Ans: b

50. textArea container which has width and height can be used for

a. input source of data
b. output source of data
c. a and b
d. None

Ans: c

51. Jobs of Dynamic HTML?

a. move object
b. change object
c. a and b

Ans: c

52. Computer monitor screen measured by

a. in
b. px
c. pc
d. cm

Ans: b

53. Cookie is a small text file.

a. False
b. True

Ans: b

54. All personal information stored in cookie file when we browsing.

a. True
b. false

Ans: a

55. i=10;
    while(i<=10){
    i--;
    }
 how maney times repeat  

a. 1
b. 10
c. 0 times.
d. more then 10 times

Ans: d

56.  the method of Array?

a. var data=new Array();data[0]=20;data[1]=30;data[2]=25;
b. var data=new Array(20,30,25);
c. var data=(20,30,25);

Ans:a,b



      
  